\section{Zastosowany algorytm}
Do realizacji zadania wykorzystano algorytm przeszukiwania grafu w głąb.

\subsection{Algorytm DFS}
Procedury przeglądania grafu w głąb (DFS) i wszerz (BFS) są bardzo często wykorzystywane w innych, bardziej złożonych algorytmach (np. badania spójności). W strategii DFS wybrany wierzchołek należy umieścić na stosie, zaznaczyć jako odwiedzony a następnie przejść do jego następnika. Następnik również umieszczony zostaje na stosie i zaznaczony jako odwiedzony. Jeśli dojdziemy do takiego wierzchołka, że nie ma on krawędzi incydentych z nieodwiedzonymi wierzchołkami, należy usunąć go ze stosu i pobrać ze stosu kolejny wierzchołek do przeszukania. W praktyce stosuje się zasadę, że jeśli przeszukiwany wierzchołek jest połączony krawędziami z wieloma wierzchołkami, wybiera się do przeszukania wierzchołek o najmniejszej liczbie porządkowej. Dlatego szukając kolejny nieodwiedzony następnik należy rozpoczynać od końca macierzy. Przeszukiwanie DFS wykorzystuje się do badania spójności grafu. Jeśli procedura wywołana dla pierwszego wierzchołka "dotrze" do wszystkich wierzchołków grafu to graf jest spójny. 
